遇到租霸，申請左棄置令有沒有機會唔批？

已收左樓，點知早兩日收到對方已申請法援

都要等法官裁決，裁判後要等上訴期完，上訴再排期審。等吓啦，半年啫

你係點樣收樓？出Writ定？
做左咩程序？

執達吏已經收左樓層樓已收番
棄置佢d野都要等半年

申請法援唔一定批嘅
可以考慮完後唔批

用writ of possession收樓？

9月中法官出左裁決，12月中執達吏已完成收樓程序 ，收樓第二日申請左棄置令，隨即收到對方申請法援

執達主任已完成執行收樓令

你租左比咩人

其實咁多雜物，應該用Distraint Action 等佢break open

極級租霸
佢係咁反對

唔係法律專才 ，distraint action即係咩

沒申請，因為佢d野唔值錢，我地想收單位

棄置令英文即係咩？
一般而言法庭收到申請法援嘅通知書會有42日stay
排左期嘅聆訊會押後
但對方明顯玩野可以同法庭申請取消個stay
要睇法庭點睇

租左幾耐 一開始佢好正常？

扣押佢所有財物，拍賣完（你要出價買，左手入右手出），之後佢所有財物已經屬於你，之後你見到一個吉既單位，無人係入面，咪可以出Re-entry notice幾日後收樓

英文真係唔知sorry
咁識玩又等到42日
可以點取消佢個stay 找律師處理？

如果唔扣押ge程序呢？
而家係咪即係收左樓？

租霸要開名開樣，唔好比佢違蝸人間

申請拍賣晒佢D 野還租囉

同一幢大廈幾個單位都係咁

全部都係紙皮

樓主仲放唔放租

放啊

搵個收賣佬賣晒佢

幫佢報國安法啦
租霸=破壞香港地產生態=破壞社會和諧穩定=犯國安法

呢啲要搵律師搞比較好
同埋佢係咪真係拖好耐先
我見有個case不斷詐病不上庭拖左兩三年
臨開庭就申請法援再拖
咁法官就會取消個stay唔俾佢拖

放租時冇睇入息證明 職業?

AA唔係同你隔開啲租霸？

會唔會再請律師再告佢交番欠租同損失？

家父on9沒搵aa

先收樓而家咪要處理佢D財物（even垃圾）law,
你小心啲處理，一陣佢話唔見咗幾箱古董就煩

知道可唔可以令佢沒得等個42日謝謝

佢由2020年2月欠租至今正人渣黎

如果Distraint 一般三個月內可以執走佢，不過你個case已經收咗樓，應該當完左租約，未必做到，你問返律師好D。

連登有愛 感激

老嘢

係 佢好似之前係法庭做 好識玩

甘能仆街。。。

比多啲detail
租咗比佢幾耐
冇交租幾耐
有冇溝通過 做過咩行動

搵律師不如用嗰d錢搵古惑仔搞下，快而準

2019年6月租俾佢 當時家父on99沒搵aa 沒立租約 諗住每日收番$300租算結果2020年2月開始沒交租 直至7月去土地審裁處搞最後9月開庭 審 即場判 左我地贏 期間不斷提出反對 叫我地俾多d時間佢 但佢一豪子租都沒俾我地 到最後12月執達吏清場 我地第二日申請棄置令 過兩日收到佢申請法援 正常7日內收到棄置令 但仍未收到 諗住星期一打去土地審裁處去問 *一路都有聯絡 不過唔肯交租 俾多幾日時間佢

有無諗住告到佢破產？

收番樓先 之後一定會

都無租約，難攪

法庭已經判咗佢要俾番租我地

唔好放過佢呀 唔係一陣又出黎害人

有佢地址就告到底
上面我記錯，三年以下可以口頭形式訂立

佢呢個時候申請法援 又拖42日

佢反對乜野？
見下面封信佢連審訊都無去直接判左你贏

你未收到棄置令係法援42日stay啦
同埋判左你有租收$50000之內可以去小額錢債追佢

話一路有交租入左戶口 而不過交唔足租
沒佢地址知佢住工廠大廈
有沒方法可以唔stay 42日

你無打厘印都可以揾執達利?

成功 已搵執達吏清場

但擔心稅局之後追返你嗎?

唔知道 好似有報上去

如果報稅局應該收高價追返你打厘印同稅收

Stay42日係法律規定有嘅
如果你要uplift，你有責任說服法庭點解唔應該有stay
我見你話2月開始欠租，7月判你贏，12月收樓同時申請棄置令，似乎難啲說服
最好問下律師意見

同埋佢住工廠大廈更加有得玩

好 星期一問下謝謝

因為如果佢法援 可以一早申請點解要去到最後一步驟先申請，擺明濫用司法程序類似咁樣講得唔得

個數一定唔少...唔係嚇你, 只係打厘印可能都可以5位數...

俾得起ge

我試過遲兩個月打厘印都收4000...
仲有稅收應該原價+罰款

之前俾律師都俾左幾萬
唔差個d

冇打厘印都夠膽 仲要唔識佢
一陣比人告埋逃稅

咁你睇得開就得啦

應該都係罰錢了事...但個數就...

正路唔得
試下搵成班友上門嚇鬼
爆佢門
捉佢出來 面貼面屌下佢
睇下佢有幾撚惡

一定要 唔搞佢啲租霸以為自己大哂

Verbal Agreement 應該唔洗打Stamp ，
仲有佢都上完Court, 打Stamp係為咗上court用，所以唔洗

罰+10倍 stamp, 但期實份TA既生效期，
遲過起租好多都得

咁多垃圾
搞到有bed bug就好睇

放張文宣入去？

當日執達吏點貨都話 個條友係大廈幾個單位都係咁 有個單位沒收租兩年

有stay係受法律保障嘅權利
你要説服法庭剝奪佢嘅權利門檻一定係高
其實係唔容易嘅

過42日後 佢仲有咩招數玩 搞到全家心情好低落

收租收入唔報稅

應該無喇
佢最後一步先玩法援
豪埋最尾呢啲日子俾佢啦
同埋我唔肯定法援出左信拒絕受理之後個stay係咪會即刻完

有啲識玩嘅人係每一步都申請一次法援
每次都拖42日
呢啲情況先有機會可以uplift個stay

Stamp Duty 同報稅係 兩 回 事

多謝你
真攞命對住呢d人
完左單野實玩9佢

其實你知佢住工廈已經有得玩啦
1823投訴佢
佢可以準備訓街

當日清場

咁撚多垃圾

真係䅻撚線

依類仆街 絕對要玩九佢
起碼貼佢街加放上網

玩你老母去田生做啦
樓主俾班政府狗做仲唔夠？

冇租約，洗9理佢咩，衝入去掉9曬啲野啦！

嘩，屌你老母佢放咩撚野入去呀佢用黎住嫁？

係入唔到去

知唔知佢係邊返工

之前做法庭而家應該退左休搞生意

樓主老豆租左俾流浪漢？ 人地流浪漢家當都無咁多 仲要有咁多垃圾係到 痴線 好彩收得到

樓主你手氣咁好租咗比啲垃圾佬

無良業主

香港真係好撚多賤種。，，

幾年前遇過租霸
真心同情你
錢又損失 仲激餐死
租霸真心有樣睇

其實無立租約，張契你個名既，佢憑咩話你租左比佢？
你報狗佢擅自闖入霸佔私人地方咪得

會唔會條撚樣做2房東 用呢d仆街手法

咩樣

咪咁天真住，
有過數記錄，有埋鎖匙，
你點解釋？

要開名開樣的

無左十幾萬？

差唔多啦 計埋租金律師費

收番樓一定公開 條撚樣

雖然唔關我事，但睇見都嬲，dklm

沒

我自己2個物業出租都無睇到入息證明
但一租就同我租好多年都無點加好多租

樣愈正常 愈大機會租霸

咁又係，租左比個樣好麻甩
交租好準時 定係 會就黎完約先轉做租霸

佢申請黎做咩？上訴？

無知一問。
如果無搵AA，但雙方簽約個陣加條條款寫明例如 "如果租客兩個月無交租，即等同租客自願放棄該單位的租住權以及單位內的物品將由業主處理. 業主可沒收訂金並中止租約，租客不得追究及不會得到任何賠償"
咁上下意思既條款可唔可以呢??

其實收左樓 應該想拖我42日

咁有交租入數紙，又有鎖匙，入面又有個人物品，業主爆格刑事喎

唔得

#101 已經講咗

樓主咩盤
搵樓中

咁申請法援又會被批准嘅？單案擺明可以close file

申請就可以 唔一定批

工廈

法援係法援署批唔批錢比佢打官司，又唔係上訴，點解可以阻到你收樓?

LM學野

應該唔得, 我無記錯法例訂明無交租超過半年先可以收樓...仲有講句, 唔好諗住改行換鎖或強行收返間屋...係犯法, 所以唔好諗放租係好好...當中風險只有放租個個先明...

記得所有物品記得影相同拍片, 因為佢事後可能追你D野唔見左...但律師應該都會同你講點交還D野

你放啲文宣傳單入去，再放啲刀係入面，然後報警就有人幫你好快搞掂架啦

做distraint 14日無交就已經file得，
呢樣係業主單方面申請，租客無得反對，
一係交錢一交拍賣單位內所有野。

唔知佢申請乜，可能係想上訴
但cap 91 s15寫明差唔多任何proceedings都要stay
除非warrant of distress for唔計在內

File左但個processing會唔會受影響先係問題

受影響? 唔明你問咩
File左就基本無野阻到 (除左Covid-19要WFH), 而且租客唔知
拍門會拍3次, 頭兩次佢有權唔開門, 第3次就會叫埋開鎖佬 break open,
期間租客要交錢比法庭先可以中上個程序

thx ching...長知識

你係咪有讀寫障礙? 我講緊個租霸
我都試過租屋 俾依類租霸 好明白佢地係點識走灰色地帶
但你都吹佢唔脹, 直接貼佢街招避免其他人中招

但我相信以閣下閱讀能力同智慧, 樓都未必有

但正常要法庭判左先得...

租客欠租係業主最唔想遇到既情況，但係不幸遇到的話，要等幾耐先可以進行收樓程序呢？

一般而言，若租客未能在租金到期日15天內繳交租金，業主就有權終止有關租約，及有權取得法庭/土地審裁處的收回管有權命令，以追討該物業的空置管有權，收回物業。

但要注意如果租客是在租期內第一次欠租，只要租客在業主接管物業前，在法庭規定的時間內交付所有欠款及業主的法律費用後，即可挽回該租賃。

當決定進行收樓程序，就要提交申請、貼門口紙、申請判決書、收樓令、安排執達主任作出行動，整個過程最少兩至三個月。

唔洗審咖, 基本業主比完證據(租約等),
宣誓完(Affirmation) 就會簽埋係Warrant of Distress

當日佢有一招 就係反對 搞到開庭 家父口材差 我要搵律師 搞

唔同, 你都唔係做Distraint action
(但因為你無租約, 做唔做到我唔敢講, 要問返律師)

Distraint action 宣誓完就基本無野阻到,
個租客係等到拍門先知, 跟本無答辯既機會,
法庭基本係信曬你既宣誓去做野,
除非佢搵到租金收據, 先可以停 (e.g. 佢有你銀行戶口, 即時入數)
否則租客要交錢比法庭先可以終止

我姐夫試過租過比像 pair 租霸，冇交半年租上去嘈佢完全咬你食率之要搵班友得閒向樓下伏佢嘔佢幾獲甘甘地搞到佢地唔敢再向呢區出現為止。

我地全家都做正行，好難做到呢d野

好易收錢交功課，有plan依排D社團冇野撈，平過你收租，服務周到

係咪即係拋棄得？

等多兩日

睇條on9 仲惡過人

收完樓記得申請佢破產,
順便睇下D喉管有無比人破壞整塞, 呢D係刑事

䅻線，岩岩見到佢，佢話今晚就向法援申請話單方面發出棄置令沒通佢係唔合理

收到😂